王志民：反中共領導是對港人犯罪

王志民：反中共領導是對港人犯罪

頭條

王志民指憲法是香港的根和本，動搖根本會出現亂象。

【本報訊】中聯辦主任王志民昨出席全國「兩會」精神分享論壇，他在會上表示，如反對中國共產黨領導，即反對一國兩制，是對香港人犯罪，對香港是禍不是福。他又指，香港太需要提倡對憲法的遵從，形容憲法是香港的根和本，建議港人學習憲法。

稱港人需要學習憲法

香港友好協進會及港區省級政協委員聯誼會昨舉辦全國「兩會」精神分享論壇，出席論壇的中聯辦主任王志民表示，國家修憲為香港的一國兩制提供憲法保障，如沒有中國共產黨領導，就沒有一國兩制及香港特別行政區，如反對共產黨領導，等同反對一國兩制，就是對香港人犯罪，對香港而言，不是福，而是禍。

王又指，香港太需要提倡對憲法的遵從，因為憲法是香港的根和本，動搖根本就會出現亂象，故香港人既要學習《基本法》，也要學習憲法。

出席論壇的全國人大常委譚耀宗表示，幻想香港獨立的人不應再連累香港人，不應再「帶去邪路」，因香港人不會接受。他又指，中國共產黨過去走過很多彎路，做過很多錯事，但現時已經是新時代，如繼續以舊眼光去看，「你就冇得救」。

港大學者戴耀廷因談及中國結束專政統治後，香港可考慮自決獨立或與其他華人地區組成聯邦。全國政協常委陳馮富珍表示，不知道戴耀廷的言論，不會評論，但強調香港是中國一部份是不可否認的事實，年輕人爭取其想要的事，應坐低「慢慢傾」，不要對抗，要對話。

■記者曾偉龍

相關新聞

憂燒到23條立法 林鄭首開腔降溫
頭條 6小時前

學生撐戴耀廷：港大應挺身而出
頭條 6小時前

反擊政權批鬥戴耀廷泛民今晚集會撐言論 學術自由
頭條 6小時前